# Notas Deepin en Español
* PRINCIPAL: Los artículos están en la carpeta `_posts`
  - Las preguntas frecuentas están en FAQ
  - Las aplicaciones están en Apps
  - Más información en "Categorías en los _posts"
* Otras páginas especiales
  - Los comentarios de Google se activan en `config.yml`
  - El software de Deepin se encuentra en `_dsoftwares`
  - Los fondos de pantalla se encuentran en `_wallpapers`
  - Los atajos de comandos está en `_cheat_sheet`
* Los datos y la navegación se encuentra en `_data`
  - Los enlaces de descarga y de ayuda está en `externalurl.yml`
* Caja de comentarios
  - La implementación de los comentarios de Google+ está en la carpeta `_includes`

## Sobre SCSS
- No escribas caracteres con tilde, "ñ" o ajenas al formato inglés.

## Añadir imágenes
* Basta usar la plantilla `{% include imagen source="imagen.png" alt="Descripción de imagen" %}`

## Categorías en los _posts
* Categorías indispensables permitidas:
	- deepin-sistema operativo (ubicado en la carpeta `SO`)
	- deepin-tutoriales
  - deepin-faq (listados de preguntas)
* Categorías adicionales permitidas:
	- deepin-tips y trucos (ubicado en la carpeta `tips y trucos`)
	- deepin-aspectos técnicos (con tilde)
  - deepin-miscelánea (con tilde)
* Categorías de aplicaciones permitidas:
	- apps-general (ubicado en la carpeta `apps`)
	- apps-juegos (carpeta separada con `juegos`)
	- apps-utilidades (carpeta separada con `utilidades`)

## Iconos
* En el encabezado hay que añadir icon (como `icon: bulb`). La lista de iconos se encuentra en featuredicon
* Marcas comerciales:
  - windows: para Microsoft Windows
  - apple: para el Apple MacOS
  - linux: para GNU/Linux
* Para categorías proponemos
  - bulb: para tips
  - library: para técnico
  - book: icono para manuales
  - client: icono de persona para FAQ
* Ejemplos propuestos en el set Básico:
  - imdevices: para Requisitos
  - download: para Descargas
  - upload: para Source o código fuente
  - loop: vueltas, para Update o actualizaciones
  - whatshot: para Posti-nstalación
  - run: para instalación
  - layout: para la sección Personalización
  - control: para la sección Sabores
  - string: textos en tres párrafos, para la sección "Información complementaria"
* Otros iconos
  - liquid: para Liquid (de Ruby on Rails)
  - control: iconos de flechas, parecido a un encuadre
  - data: tarjeta con tres columnas
  - blog: icono de la lápiz o blog
  - colection: para colección
  - link: enlace
  - convert: convertir
  - navigation: navegación
